<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lesung on Kulturhof:Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/tags/lesung/</link><description>Recent content in lesung on Kulturhof:Villach</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-at</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 18:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/lesung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Freiheit und Hoffnung</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-12-10_cs/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-12-10_cs/</guid><description>Freiheit &amp;amp; Hoffnung Lesung &amp;amp; Buchpräsentation Morgenkonzerte-Anthologie Carinthischer Sommer Festival
10.12.2025, 18:30 in Kooperation mit dem Kulturhof:villach
Lederergasse 15, 9500 Villach
Mit Beginn der Intendanz von Nadja Kayali im Jahr 2024 erhielt der Carinthische Sommer eine neue Ausrichtung: Musik, Literatur und Diskurs treten in einen lebendigen Dialog – auf besondere Weise verwirklicht in den Morgenkonzerten. Dieses halbstündige Format, das während des Festivalzeitraums jeweils montags und dienstags um acht Uhr früh stattfindet, lädt dazu ein, den Tag mit Sprache und Klang zu beginnen.</description></item><item><title>Krimifest Kärnten</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-10-11_krimifest2025/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-10-11_krimifest2025/</guid><description>Faszination Verbrechen an über 20 Tatorten in der Region Wörthersee-Rosental und in Villach. Vom 1.-12. Oktober 2025 wird wieder gemordet, ermittelt und geschmunzelt. 25 Top-AutorInnen der Krimiszene lesen an zwölf Tagen aus ihren aktuellen Werken. Auch 2025 wird der Österreichische Krimipreis wieder offiziell im Rahmen des Krimifest Kärnten verliehen. Und das Krimifest macht auch wieder Halt im Kulturhof. Der Verein kult:villach lädt gemeinsam mit dem Krimifest Kärnten zur Krimilesung mit Benjamin Cors inkl.</description></item><item><title>Lesung Clemens Hofer | Vernissage art:wall &amp; :schauraum</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-06-28_bachmanntag2/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-06-28_bachmanntag2/</guid><description>Programm am Samstagabend, 28. Juni:
• 18:00 Uhr - Lesung Clemens Hofer
• 19:00 Uhr - Vernissage art:wall und :schauraum
Im Anschluss, nach dem offiziellen Bachmann-Rahmenprogramm, findet ein Jazz-Konzert mit Gerd Schuller statt, dass wir euch sehr gerne empfehlen möchten!
Eintritt frei bei Vernissage und Lesung
Infos zu den Lesungen und dem gesamten Bachmann-Programm im Kulturhof:villach
Lesung Clemens Hofer © Clemens Hofer
Geboren (1986) und aufgewachsen in Villach, musikalische Ausbildung im Konzertfach Flöte und Mitarbeit bei regionalen Kulturprojekten.</description></item><item><title>lit! neue junge literatur</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-06-27_litneuejungeliteratur/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-06-27_litneuejungeliteratur/</guid><description>Bachmanntage im Kulturhof:villach Wettlesen im Rahmen von &amp;ldquo;lit! neue junge literatur&amp;rdquo; Die Tage der deutschsprachigen Literatur - kurz Bachmanntage - werden auch heuer wieder im Innenhof des Kulturhof:villach live übertragen. Literaturfans und vor allem Jugendliche sind herzlich eingeladen vom 26. bis 28. Juni ab 10 Uhr den Lesungen zu lauschen.
Zusätzlich findet ein buntes Abendprogramm statt. Ein Programmpunkt dabei ist das Wettlesen unter dem Slogan lit! neue junge literatur am 27.</description></item><item><title>Daniel Wagner liest aus seinem Buch Trocken</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-03-07_trockenlesung/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-03-07_trockenlesung/</guid><description>EINTRITT: Abendkasse € 12.- / € 8.-*
*Ermäßigungen für Studierende, Lehrlinge und Mindestpensionist*innen, Schüler*innen, Menschen mit Behinderungen und wirtschaftlich schwache Personen / Kontingent liegt an der Abendkasse auf; für Einlassgarantie bitten wir um Reservierung
RESERVIERUNG für Sitzplatzgarantie empfohlen: office@kulturhofvillach.at oder 0699 15088177
GRATIS EINTRITT für Besitzer*innen der Jugendcard - nur gültig bei Vorlage der Jugendcard in Kombination mit einem gültigen Lichtbildausweis; für Einlassgarantie bitten wir um Reservierung
GRATIS EINTRITT für Personen bis zum vollendeten 14.</description></item><item><title>Ein ungustiöser Abend</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-11-28_eschenauer/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2024 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-11-28_eschenauer/</guid><description>Ein ungustiöser Abend mit Gerald Eschenauer Grafik © Gerald Eschenauer
Ein ungustiöser Abend Schriftsteller Gerald Eschenauer würgt das Wort &amp;hellip; Karl May wird gekillt, das Binnen-I ausgerufen. Wörter werden verbannt, Skulpturen verhängt. Gemälde kommen hinter Gitter, Urheber verriegeln ihre Wissensportale hinter meterhohen Abo-Modellen. Kein Fleisch, kein Benzin, kein Flug. Es ist unappetitlich, was man uns auftischt. Geschlechtslose diskriminieren Geschlechter, die Krabbelstube und der Kindergarten werden zur tantrischen Kamasutra-Kammer, 3,5-Tonnen Gefährte fahren autonom mit Batterie und holen sich Bio-Dinkel-Weckerln aus den 24-Stunden Lebensmittel-Containern.</description></item><item><title>Krimifest Kärnten</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-10-10_krimifest24/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-10-10_krimifest24/</guid><description>Faszination Verbrechen an über 20 Tatorten in der Region Wörthersee-Rosental und in Villach. Vom 2. bis 13. Oktober 2024 wird wieder gemordet, ermittelt und geschmunzelt. 25 Top-AutorInnen der Krimiszene lesen an zwölf Tagen aus ihren aktuellen Werken. Auch 2024 wird der Österreichische Krimipreis wieder offiziell im Rahmen des Krimifest Kärnten verliehen. Und das Krimifest macht auch wieder Halt im Kulturhof. Der Verein kult:villach lädt gemeinsam mit dem Essence und Flores und Santana zur Krimilesung inkl.</description></item><item><title>Carinthischer Sommer nachgelesen</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-13_nachgelesen/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-13_nachgelesen/</guid><description>EINTRITT: Vorverkauf € 8.-*
EINTRITT: Abendkassa € 10.-
*Im Vorverkauf auf kupfticket.com/events/carinthischer-sommer-nachgelesen
Ticketreservierung zum Abendkassapreis über office@kulturhofvillach.at oder +43699/15088177 (bitte um Angabe von Name und Telefonnummer)
GRATIS EINTRITT für Besitzer*innen der Jugendcard - nur gültig bei Vorlage der Jugendcard
Carinthischer Sommer nachgelesen Die „MORGENKONZERTE&amp;quot; des diesjährigen Carinthischen Sommers haben auch Platz für Neues geboten: acht neue literarische Werke über „Freiheit&amp;quot;, die nach Schreibauftrag des Carinthischen Sommers verfasst wurden. Neue Texten von Anna Baar, Milena Michiko Flašar, Sabine Gruber, Sophia Lunra Schnack, Kathrin Röggla, Martin Piekar, Maja Haderlap und Julia Jost, nachgelesen an einem Abend von Intendantin Nadja Kayali und einigen der Schriftsteller*innen.</description></item><item><title>Anita Augustin: Wie ähnlich ist uns der Zackenbarsch, dieses äußerst hässliche Tier</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-06-29_lesung/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-06-29_lesung/</guid><description>Programm am Samstag, 29. Juni:
• 18:00 Uhr - Lesung Anita Augustin: Wie ähnlich ist uns der Zackenbarsch, dieses äußerst hässliche Tier
• 20:00 Uhr - Robert Stadlober: Eine Reise durch die Zeit mit Kurt Tucholsky
• 21:00 Uhr - doppelfinger &amp;amp; Lukas Lauermann
• 22:00 Uhr - a.c.m.e,- radiolab
Eintritt frei
Infos zu den Lesungen und dem gesamten Bachmann-Programm im Kulturhof:villach
Anita Augustin: Wie ähnlich ist uns der Zackenbarsch, dieses äußerst hässliche Tier © Minitta Kandlbauer</description></item><item><title>Schüler*innen-Wettlesen</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-06-28_wettlesen/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-06-28_wettlesen/</guid><description>Bachmanntage im Kulturhof:villach Einladung zum Schüler*innen-Wettlesen Die Tage der deutschsprachigen Literatur - kurz Bachmanntage - werden auch heuer wieder im Innenhof des Kulturhof:villach live übertragen. Literaturfans und vor allem Schüler*innen sind herzlich eingeladen vom 27. bis 29. Juni ab 10 Uhr den Lesungen zu lauschen.
Zusätzlich findet ein buntes Abendprogramm statt. Ein Programmpunkt dabei ist das Schüler*innen-Wettlesen am 28. Juni, ab 18 Uhr.
Im Rahmen des Schüler*innen-Wettlesens lädt der Kulturhof:villach Schüler*innen ein, ihre eigenen Texte auf der Bühne vorzutragen.</description></item><item><title>DAS WEITE SUCHEN - Zu Fuss von Kärnten/Koroška zum Meer</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-12-07_unikum/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-12-07_unikum/</guid><description>DAS WEITE SUCHEN
Einladung zur Buchpräsentation
Es lesen/berejo: Gerhard Pilgram, Wilhelm Berger, Werner Koroschitz, Emil Krištof, Anemarie Pilgram
Musik/glasba: Karen Asatrian (keyb)
Eintritt frei / Prost vstop
DAS WEITE SUCHEN Ein Wander-Reise-Lesebuch des Klagenfurter UNIKUM DAS WEITE SUCHEN lautet der Titel des mittlerweile zehnten Wander-Reise-Lesebuches des Klagenfurter Universitätskulturzentrum UNIKUM / Kulturni center univerze. Es ist die vollständige Überarbeitung des gleichnamigen, 2006 erstmals erschienenen Buches von Gerhard Pilgram und seinen Ko-Autoren.</description></item><item><title>Krimifest Kärnten</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-10-10_krimifest23/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-10-10_krimifest23/</guid><description>Faszination Verbrechen an 24 Tatorten in der Region Wörthersee-Rosental und in Villach. Vom 4. bis 15. Oktober 2023 wird wieder gemordet, ermittelt und geschmunzelt. 25 Top-Autor*innen der Krimiszene lesen an zwölf Tagen aus ihren aktuellen Werken. Auch heuer wird der österreichische Krimipreis wieder offiziell im Rahmen des Krimifests Kärnten verliehen.
Der Verein kult:villach und die Tapas Bar Sem Je!to laden gemeinsam mit Autor Ingo Bott zur Krimilesung mit Tapas von Sem Je!</description></item></channel></rss>