<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kabarett on Kulturhof:Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/tags/kabarett/</link><description>Recent content in kabarett on Kulturhof:Villach</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-at</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 20:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/kabarett/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RaDeschnig</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-09-26_radeschnigs/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-09-26_radeschnigs/</guid><description>EINTRITT: Vorverkauf € 18.-* / € 11.- **
EINTRITT: Abendkassa € 22.- / € 11.- ** € 8.-***
*Im Vorverkauf auf kupfticket.com/events/radeschnig
**Ermäßigungen für Studierende, Lehrlinge und Mindestpensionist*innen
***Ermäßigungen für Schüler*innen, Menschen mit Behinderungen und wirtschaftlich schwache Personen / Kontingent liegt an der Abendkasse auf; für Einlassgarantie bitten wir um Reservierung
Ticketreservierung zum Abendkassapreis über office@kulturhofvillach.at oder +43699/15088177 (bitte um Angabe von Name und Telefonnummer)
GRATIS EINTRITT für Besitzer*innen der Jugendcard - nur gültig bei Vorlage der Jugendcard in Kombination mit einem gültigen Lichtbildausweis; für Einlassgarantie bitten wir um Reservierung</description></item><item><title>Kabarett Koalition mit Aliosha Biz &amp; Alexander Hechtl</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-04-25_kk/</link><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-04-25_kk/</guid><description>Kabarett Koalition
Aliosha Biz und Alexander Hechtl
durch den Abend führen Martin Moped und Franz Moped
Fr, 25. April 2025 / Beginn: 19:00 Uhr
Kulturhof:villach
Lederergasse 15, 9500 Villach
Rechtzeitige Ticketreservierung wird schwerstens empfohlen: kabarettkoalition.at/tickets/ oder office@kulturhofvillach.at oder +43 699 15088177
Flausen, Farce und Fiddlerei Kabarett Koalition: Aliosha Biz und Alexander Hechtl im Kulturhof Villach Foto © Christof Wagner
Die Kabarett Koalition im Kulturhof Villach, 2014 von Martin Moped und Franz Moped ins Leben gerufen, hat sich längst als Fixpunkt der österreichischen Kleinkunstszene etabliert.</description></item><item><title>Kabarett Koalition mit Antonia Stabinger &amp; Dan Knopper</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-03-14_kk/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-03-14_kk/</guid><description>Kabarett Koalition
Antonia Stabinger und Dan Knopper
durch den Abend führen Martin Moped und Franzalander
Fr, 14. März 2025 / Beginn: 19:00 Uhr
Kulturhof:villach
Lederergasse 15, 9500 Villach
Rechtzeitige Ticketreservierung wird schwerstens empfohlen: kabarettkoalition.at/tickets/ oder office@kulturhofvillach.at oder +43 699 15088177
Die lustigste Koalition des Landes wird 50 Kabarett Koalition: Jubiläumsabend im Kulturhof Villach mit Antonia Stabinger und Dan Knopper
Seit 2014 sorgt die Kabarett Koalition für beste Unterhaltung – und zwar genau dort, wo das Lachen zuhause ist, in Villach.</description></item><item><title>Hosea Ratschiller</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-02-14_hosea/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-02-14_hosea/</guid><description>EINTRITT: Vorverkauf € 18.-* / € 11.- **
EINTRITT: Abendkassa € 22.- / € 11.- ** € 8.-***
*Im Vorverkauf auf kupfticket.com/events/hosea-ratschiller
**Ermäßigungen für Studierende, Lehrlinge und Mindestpensionist*innen
***Ermäßigungen für Schüler*innen, Menschen mit Behinderungen und wirtschaftlich schwache Personen / Kontingent liegt an der Abendkasse auf; für Einlassgarantie bitten wir um Reservierung
Ticketreservierung zum Abendkassapreis über office@kulturhofvillach.at oder +43699/15088177 (bitte um Angabe von Name und Telefonnummer)
GRATIS EINTRITT für Besitzer*innen der Jugendcard - nur gültig bei Vorlage der Jugendcard in Kombination mit einem gültigen Lichtbildausweis; für Einlassgarantie bitten wir um Reservierung GRATIS EINTRITT für Personen bis zum vollendeten 14.</description></item><item><title>Kabarett Koalition mit Fritz Jergitsch und Romeo Kaltenbrunner</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-11-22_kk/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-11-22_kk/</guid><description>Kabarett Koalition mit Fritz Jergitsch (Die Tagespresse) Romeo Kaltenbrunner Durch den Abend führen Martin Moped Franzalander
Kabarett Koalition
Fritz Jergitsch (DieTagespresse) und Romeo Kaltenbrunner
Fr, 22.11..2024 / Beginn: 19:00 Uhr
Kulturhof:Villach
Lederergasse 15, 9500 Villach
Rechtzeitige Ticketreservierung wird schwerstens empfohlen: kabarettkoalition.at/tickets/ oder office@kulturhofvillach.at oder +43 699 15088177
Die Tagespresse und Romeo Kaltenbrunner im Kulturhof Satire-Magazin trifft auf Selbstliebe in Villach
Gebrüder Moped © Christof Wagner
Österreichs erfolgreichstes Satire-Magazin „Die Tagespresse“ und Shootingstar Romeo Kaltenbrunner bilden die lustigste Koalition des Landes.</description></item><item><title>Kabarett Koalition mit Gunkl, Michaela Obertscheider</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-10-11_kk/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-10-11_kk/</guid><description>Michaela Obertscheider und Gunkl kommen nach Villach Neue Amtszeit für Österreichs lustigste Koalition Gebrüder Moped © Christof Wagner
Eben erst feierte die beliebte Veranstaltungsreihe im Zuge eines fulminanten Open Airs im Kulturhof Villach ihr zehnjähriges Bestehen. Schon macht sich Österreichs fleißigste und zugleich humorvollste Koalition wieder ans Werk. Die „Kabarett Koalition“ startet am Freitag, den 11. Oktober 2024 ihre elfte Spielsaison, wie gewohnt mit einem herausragenden Line-up. Diesmal begrüßen die beiden Kuratoren und Hosts Martin Moped und Franzalander die Kabarett-Acts Michaela Obertscheider und Gunkl.</description></item><item><title>Tereza Hossa</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-21_tereza_hossa/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-21_tereza_hossa/</guid><description>Tereza Hossa TAGADA Tereza Hossa ist etwas Besonderes. Das haben zumindest immer ihre Eltern gesagt. Jetzt ist sie Tierärztin und Kabarettistin und hat schon wieder vergessen, um was es im Leben geht. Tote Katzen als Hobby, linke Männer als neue Spezies und Fickfrei seit Mai: Schonungslos und direkt packt sie über die Erlebnisse der letzten Jahre aus. Vom Kuhstall ins deutsche Fernsehen und zurück in die Kleintierpraxis – Hossa hat zu viel erlebt und möchte davon erzählen.</description></item><item><title>Franzalander</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-14_franzalander/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-14_franzalander/</guid><description>Franzalander 10 Deka Liebe, bitte Comedy-Solo des anderen der ehemaligen Gebrüder Moped
10 Deka Liebe, bitte! – Soll ich sie einpacken oder geht sie gleich durch den Magen?
Bitte einwickeln! Sie geht durch Mark und Bein. Gnadenlose Satire, liebevoll umgarnt von Schnurren und Schabernack gegen das Schreckliche und für das Schöne. Oder umgekehrt, je nach Gemütslage und Gesamtsituation.
15 Jahre lang war Franzalander Teil des Kabarett-Duos „Gebrüder Moped“, bis die beiden 2024 mit etwas aufhorchen ließen, das man hierzulande allzu oft vergeblich sucht: Rücktritt.</description></item><item><title>Kabarett Koalition</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-08-23_kk_sommer/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-08-23_kk_sommer/</guid><description>10 Jahre Kabarett Koalition Foto © Christof Wagner
Vorläufig AUSRESERVIERT
10 Jahre Kabarett Koalition Villach: Sommershow der Stars
Verliebt in Villach 10 Jahre veranstalten die Gebrüder Moped nun die Kabarett Koalition in Villachs architektonischer und kultureller Perle, dem Kulturhof. Zahllose Superstars der österreichischen Comedyszene, der Satire und des Kabaretts konnte das eigentlich aus Wien stammende Erfolgs-Duo damit in die Draustadt locken. Die jeweils 5 Mixed-Abende pro Jahr sind dabei stets ausverkauft, was nicht weiter wundert, erlebten doch die oftmals preisgekrönten Häupter und jene, die es später erst wurden, durchwegs warmherzigste Aufnahme vom so sympathischen Publikum in der Stadt.</description></item><item><title>Kabarett Koalition</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-05-24_kk/</link><pubDate>Fri, 24 May 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-05-24_kk/</guid><description>Kabarett Koalition mit Gebrüder Moped, Reinhard Nowak und Berni Wagner Starnacht des Humors in der Lederergasse
Foto © Christof Wagner
Seit nunmehr 10 Jahren lädt die Kabarett Koalition namhafte Komödiant:innen in den so sympathischen Kulturhof Villach. Durch den Abend führen jeweils die Kuratoren, Podcaster, TV-Autoren und charmanten, aber doch bisweilen gefürchteten Frontalsatiriker Gebrüder Moped. Zum Saisonfinale beschert die lustigste Koalition des Landes dem Villacher Publikum die geballte Ladung heimischer Kabarett-Stars. Reinhard Nowak und Berni Wagner beehren am Freitag, 24.</description></item><item><title>Kabarett Koalition</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-04-19_kk/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-04-19_kk/</guid><description>Kabarett Koalition mit Gebrüder Moped, David Scheid und Chrissi Buchmasser So lustig kann Koalition Die beliebte Veranstaltungsreihe „Kabarett Koalition“ bittet zur nächsten Verhandlungsrunde in den Villacher Kulturhof. Am Freitag, 19.04.24 begrüßen die Gebrüder Moped als Hosts des Abends die Comedians Chrissi Buchmasser und David Scheid. Rechtzeitige Ticket-Reservierung wird schwerstens empfohlen.
David Scheid © Antonia Mayer / Felix Knoche
Der Kabarettist, Schauspieler und DJ David Scheid – allerorts bekannt als TV-Figur Dave – serviert uns Highlights aus seinem aktuellen Solo „Als die Welt noch eine Scheibe war“ und fragt sich: „Musik ist überall, aber was macht eine Welt Scheibe aus?</description></item><item><title>Kabarett Koalition</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-03-15_kk/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-03-15_kk/</guid><description>Kabarett Koalition mit Gebrüder Moped, Magda Leeb und Gregor Seberg Comedy-Frühling in Villach Gleich dreimal lädt die lustigste Koalition des Landes diesen Frühling in den Villacher Kulturhof. Im April gastieren David Scheid und Chrissi Buchmasser, im Mai Reinhard Nowak und Berni Wagner. Den Auftakt zur kommenden Staffel der erfolgreichen Veranstaltungsreihe “Kabarett Koalition” machen am Freitag, 15.03.2024 aber Magda Leeb und Gregor Seberg.
Magda Leeb © Jan Frankl
Magda Leeb gilt als Glanzlicht in der heimischen Impro-Kabarett-Szene und erhielt 2020 dafür den „Österreichischen Kabarettpreis“.</description></item><item><title>Kabarett Koalition</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-02-23_kk_blonder_engel_petra_kreuzer.md/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-02-23_kk_blonder_engel_petra_kreuzer.md/</guid><description>Kabarett Koalition mit Gebrüder Moped, Blonder Engel und Petra Kreuzer Gebrüder Moped © Christof Wagner
zu verliebt in Villach Die Gebrüder Moped lösen sich auf. Wahrhaftig und weltweit. Weltweit? Nein. „Villach bleibt anders“, verkündet das Kabarett-Duo, das seit 2014 die Kabarett Koalition im Kulturhof kuratiert und moderiert. Die beliebte Veranstaltungsreihe gilt als das Einzige, das die beiden auch weiterhin gemeinsam unternehmen werden: „Dazu sind wir mittlerweile einfach zu verknallt in Villach, um der lustigsten Koalition des Landes den Garaus zu machen.</description></item><item><title>Kabarett Koalition: Baba 2023 - Ein satirischer Jahresrückblick</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-12-15_kk/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-12-15_kk/</guid><description>Baba 2023 ★ Ein satirischer Jahresrückblick ★ mit Gebrüder Moped, Anna Mabo und Miriam Hie im Rahmen der Kabarett Koalition Gebrüder Moped © Lukas Beck
Hätten wir doch gestern etwas für morgen getan, damit das Heute nicht so gestrig ist. Zu spät. Während das Jahr 2023 seinen Rücktritt ankündigt, bitten die Gebrüder Moped zum Auftritt. Gemeinsam mit Anna Mabo und Miriam Hie laden die Hosts des Abends ein, um über Meilensteine und Miseren des abgelaufenen Jahres und mitunter auch sich selbst zu lachen.</description></item><item><title>Gebrüder Moped</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-11-09_mopeds_solo/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-11-09_mopeds_solo/</guid><description>Gebrüder Moped Nennt eure Kinder nicht Ernst Ein Kabarett-Solo mit Störfaktor
„Wir waren schon Social-Media-Stars, da war das Internet noch schwarz-weiß.“ – Die zwei Wiener Kabarettisten und Frontalsatiriker „Gebrüder Moped“ feiern ihr 15jähriges Bestehen mit neuem Live-Programm und klarer Botschaft: Nennt eure Kinder nicht Ernst! Ein Pflichttermin für wahre Moped-Fans und all jene, die die Gebrüder bisher nur aus der medial historischen Bandbreite von Teletext bis TikTok kannten. Die Patchworkbrüder der Extraklasse (2 verschiedene Mütter, 2 verschiedene Väter) in Echt erleben!</description></item><item><title>Kabarett Koalition - Miriam Hie &amp; Patrizia Wunderl</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-05-12_kk/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-05-12_kk/</guid><description>Kabarett Koalition Miriam Hie &amp;amp; Patrizia Wunderl Moderation: Gebrüder Moped Zum Lachen in den Keller gehen
Miriam Hie und Patrizia Wunderl bei der Villacher Kabarett Koalition
Gebrüder Moped © Gebrüder Moped
Mit einem Grande Finale feiert die lustigste Koalition des Landes das Ende einer erfolgreichen Saison. Ein letztes Mal vor der Sommerpause lädt die “Kabarett Koalition” zum Lachen in den Keller des Kulturhof Villach. Am Freitag, 12. Mai 2023 begrüßen die Gebrüder Moped, die Hosts und Kuratoren der beliebten Veranstaltungsreihe, Miriam Hie und Patrizia Wunderl zu den einzigen Koalitionsverhandlungen der Republik, die nicht an Ungereimtheiten scheitern können, sondern – im Gegenteil – beste Laune verbreiten.</description></item><item><title>David Stockenreitner</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-04-28_davidstockenreitner/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-04-28_davidstockenreitner/</guid><description>EINTRITT:
Vorverkauf € 18.-* / € 11.-** / € 8.-*** ntry.at/davidstockenreitner sowie im Kulturhof:büro (Tel.: +43 699 15088177) / office@kulturhofvillach.at
Abendkasse / Reservierung: € 20.-* / € 11.-** / € 8.-***
**Ermäßigungen für Studierende und Mindestpensionist*innen
***Ermäßigungen für wirtschaftlich schwache Personen und Jugendliche bis 19 Jahre
GRATIS EINTRITT für Besitzer*innen der Jugendcard - nur gültig bei Vorlage der Jugendcard
EL DISABLO – Ein Krüppelspiel David Stockenreitner „Verbrechen lohnt sich nicht“.</description></item><item><title>Kabarett Koalition - Verena Scheitz &amp; Katie La Folle</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-04-14_kk/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-04-14_kk/</guid><description>Kabarett Koalition Verena Scheitz &amp;amp; Katie La Folle Moderation: Gebrüder Moped Koalition zum Lachen Verena Scheitz und Katie La Folle kommen in den Kulturhof:
Was für eine tolle Saison! Dreimal volles Haus, dreimal best gelauntes Publikum, dreimal die einzige Koalition im Land, bei der garantiert niemand zu streiten beginnt. Im Gegenteil. Die aktuelle Staffel der Kabarett Koalition freut sich auf ihre vierte Runde im Kulturhof Villach.
Gebrüder Moped © Gebrüder Moped</description></item><item><title>Kabarett Koalition - RaDeschnig &amp; Maria Muhar</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-03-03_kk/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-03-03_kk/</guid><description>Kabarett Koalition Update
Leider musste das LineUp kurzfristig verändert werden. Toxische Pommes musste aus persönlichen Gründen kurzfristig absagen. Es wurde aber großartiger Ersatz gefunden. Nämlich das Duo RaDeschnig, das uns wenige Tage vor der Premiere des neuen Programms „Säulenheilig“ mit exklusiv neuem Material beehrt. RaDeschnig werden gemeinsam mit Maria Muhar und Gebrüder Moped nun den Abend bestreiten. Wir bedauern die Umstände und freuen uns gleichzeitig auf die neue Besetzung.
Foto © Stefan Grauf Sixt</description></item></channel></rss>