<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vernissage on Kulturhof:Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/tags/vernissage/</link><description>Recent content in vernissage on Kulturhof:Villach</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-at</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/vernissage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anna Kohlweis | Eszter Drienyovszki | CHS Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-07-01_bachmannvernissage/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-07-01_bachmannvernissage/</guid><description>Programm am Samstag, 1. Juli:
• 19 Uhr - Vernissage mit Anna Kohlweis / Eszter Drienyovszki / Schüler*innen des CHS Villach
• 20 Uhr - Kroko Flanell
• 21 Uhr - Ein Gespenst
• 22 Uhr - a.c.m.e,- Radiolab mit Special Guest Philipp Otter
Eintritt frei
Infos zu den Lesungen und dem gesamten Bachmann-Programm im Kulturhof:villach
Das Abendprogramm am Samstag startet mit einer umfassenden Vernissage im Kulturhof:villach. Mit dabei sind Anna Kohlweis, Eszter Drienyovszki und die Schüler*innen des CHS Villach.</description></item><item><title>Vernissage</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2022/2022-11-26_vernissage_maicherplessl/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2022/2022-11-26_vernissage_maicherplessl/</guid><description>Vernissage LICHTBILD 4:3 Die Installation „Lichtbild 4:3“ reduziert Film auf das Wesentlichste: Projektion, Licht, einen Rahmen. Die einzelnen Bildpunkte formen gemeinsam ein Lichtbild im ursprünglichen Film- sowie Videoformat 4:3. Die Arbeit reflektiert den organischen Charakter analoger Projektion im Verhältnis zur Regelmäßigkeit digitaler Bildpunkte. Sie bewegt sich außerdem zwischen Dichotomien von Bewegung und Stillstand, Licht und Dunkel, Inhalt und Form. Begleitet wird die Arbeit von einer Klanginstallation mit analogen Synthesizern von Manfred Plessl.</description></item><item><title>Vernissage</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2022/2022-03-08_vernissage/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2022/2022-03-08_vernissage/</guid><description>Vernissage zum internationalen Frauentag Am internationalen Frauentag ziehen ausschließlich Künstlerinnen ein in den Kulturhof:villach. Am 8. März um 18 Uhr lädt der Kulturhof zu einer Vernissage mit starker weiblicher Präsenz. Im Kulturhof:schauraum zeigen sechs Künstlerinnen Ausschnitte aus ihrem Schaffen. Ein dicht gepackter Vorgeschmack auf die »Lange Nacht der Frauen/Dolga noč žensk«, welche am 13. Juni 2022 an verschiedenen Orten in Klagenfurt/Celovec stattfinden wird. Künstlerinnen: Dušana Baltić, Simone Dueller, Paulina Molnar, Nežika Novak, Ina Riegler, Elisabeth Wedenig.</description></item></channel></rss>