<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vernissage on Kulturhof:Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/tags/vernissage/</link><description>Recent content in vernissage on Kulturhof:Villach</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-at</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/vernissage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>in stein gemeisselt.kamni spomina</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-11-26_schauraum/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-11-26_schauraum/</guid><description>Vernissage in :SCHAURAUM und :KLANGKORRIDOR
Eintritt frei
in stein gemeisselt.kamni spomina Die Installation in stein gemeisselt.kamni spomina erarbeitet künstlerisch die erzählten und unerzählten Geschichten von sieben Familien aus Ludmannsdorf/Bilčovs, welche zwischen 1942 und 1944 in Viehwagons deportiert wurden.
Steine sind Zeitzeugen der Natur und wichtige Wegbegleiter des Menschen. Die vom Krieg gezeichneten Menschen stehen an der Mauer. Auf hohen Stelen symbolisieren sie mit ihrer aufrechten Haltung Mut, Beharrlichkeit, innere Stärke und unerschütterliches Vertrauen in die Freiheit.</description></item><item><title>Schreibmähschine</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-09-26_schauraum/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-09-26_schauraum/</guid><description>VERNISSAGE IN :SCHAURAUM UND :KLANGKORRIDOR
Schreibmähschine What makes the noise? The writer or the words? My fingers are dancing and singing their song, without me knowing where I should go on. Turning in circles and losing my sight until I collapse into something I write.
„And sometimes I wonder, what noise my fingers make? when they twist, turn and dance to nothing I want to say. They turn beneath in circles keep spinning out of sight.</description></item><item><title>Lenia Friedrich</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-20_vernissage/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-09-20_vernissage/</guid><description> FREIER EINTRITT ZUR VERNISSAGE
Lenia Friedrich © Lenia Friedrich
Lenia Friedrich *1989 Pixel, Papier, Stimmen, Zeit und Stoff sind die Materialien, mit denen Lenia Friedrich arbeitet. Schwerpunkte ihrer künstlerischen Arbeit sind das Erforschen menschlicher Wahrnehmung/ Erinnerungsbildung und dokumentarische Animationsfilme über gealterte Menschen. Sie lebt und arbeitet in Köln, Deutschland.
www.leniafriedrich.de instagram: @leniafriedrich
Mehr Infos demnächst
Info Hotline: 0699 15088177 E-Mail: office@kulturhofvillach.at</description></item><item><title>lilith erian // AUSHALTEN – ZDRŽATI</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-07-05_vernissage/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2024/2024-07-05_vernissage/</guid><description>FREIER EINTRITT ZUR VERNISSAGE
spectrum festival
Die Ausstellung Aushalten – Zdržati der Künstlerin Lilith Erian zeigt junge Gesichter der lokalen Kulturszene: sichtbare, unsichtbare, bekannte und unbekannte. Manche haben Kärnten/Koroška verlassen, andere sind geblieben. Statements, Kritik und Präsentation verschmilzt als mit der Bildebene. In Kärnten mangelt es nicht an junger Kunst und Kultur, aber es mangelt an Strukturen, die diese jungen Menschen abholen, sie mit der Szene vor Ort vernetzen und verwurzeln.</description></item><item><title>Anna Kohlweis | Eszter Drienyovszki | CHS Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-07-01_bachmannvernissage/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-07-01_bachmannvernissage/</guid><description>Programm am Samstag, 1. Juli:
• 19 Uhr - Vernissage mit Anna Kohlweis / Eszter Drienyovszki / Schüler*innen des CHS Villach
• 20 Uhr - Kroko Flanell
• 21 Uhr - Ein Gespenst
• 22 Uhr - a.c.m.e,- Radiolab mit Special Guest Philipp Otter
Eintritt frei
Infos zu den Lesungen und dem gesamten Bachmann-Programm im Kulturhof:villach
Das Abendprogramm am Samstag startet mit einer umfassenden Vernissage im Kulturhof:villach. Mit dabei sind Anna Kohlweis, Eszter Drienyovszki und die Schüler*innen des CHS Villach.</description></item></channel></rss>