<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>diskussion on Kulturhof:Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/tags/diskussion/</link><description>Recent content in diskussion on Kulturhof:Villach</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-at</language><lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/diskussion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EMPFANGSABEND: Filmstipendiat des Landes Kärnten</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2022/2022-07-19_empfangsabend-filmstipendiat/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2022/2022-07-19_empfangsabend-filmstipendiat/</guid><description>Was? Villach begrüßt seinen nunmehr siebten Filmstipendiaten
Wann? Dienstag, 19. Juli, 18 Uhr
Wo? „Sem Jeito“ im Kulturhof:villach, Lederergasse 17
Empfangsabend: Filmstipendiat des Landes Kärnten Markus Maicher In einer Kooperation des Landes Kärnten Kultur, der Stadt Villach Kultur und mit Unterstützung des K3 Film Festivals wird zum nunmehr siebten Mal ein dreimonatiges Arbeitsstipendium für Filmschaffende abgehalten. Die SUMMER FILM RESIDENCY ist international ausgeschrieben und bietet von Juli bis September 2022 die Künstlerwohnung des Kulturhof:villach, einen Arbeitsplatz im Otelo und darüber hinaus eine monatliche finanzielle Unterstützung in der Höhe von € 1.</description></item><item><title>Kurz Ein Regime</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2021/2021-09-29_kurz-ein-regime/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2021/2021-09-29_kurz-ein-regime/</guid><description>Österreich und Sebastian Kurz: ein politisches Sittenbild in Türkis Ibiza-Affäre. BVT-Skandal. Postenschacher. Mitglieder der Parteispitze, die als Beschuldigte geführt werden. Die türkise „Familie“ ist in eine lange Liste an Skandalen involviert. Doch es sind keine isolierten Geschehnisse, sondern Symptome eines Projekts, das seit Jahren im Hintergrund läuft: der schleichende Umbau der Republik Österreich nach Orbánschem Vorbild.
Peter Pilz blickt hinter die Kulissen von Sebastian Kurzˊ Zirkel der Macht und zeichnet ein besorgniserregendes Bild einer politischen Elite, die es sich zum Ziel gemacht hat, von den Medien bis zur Justiz alle „auf Linie“ zu bringen – und dabei Grundpfeiler von Rechtsstaat und Demokratie beschädigt.</description></item></channel></rss>