<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>konzert on kulturhof:keller</title>
    <link>http://www.kulturhofkeller.at/tags/konzert/</link>
    <description>Recent content in konzert on kulturhof:keller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-at</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.kulturhofkeller.at/tags/konzert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kreiml &amp; Samurai</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-02_kreiml-samurai/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-02_kreiml-samurai/</guid>
      <description>Tickets: www.honigdachs.at
 KREIML &amp;amp; SAMURAI – „Zruck in die Zua-kunft“ Tour 2020
„Jetzt wird wieder in die Becher geschifft!“
Nach einem Jahr voll ausverkaufter Konzerthallen, verwüsteter Hotelzimmer, gerissenem Kautschuk und epochaler Bremsspuren freuen sich die beiden Wiener Ausnahmesportler KREIML &amp;amp; SAMURAI auf ein Jahr voll ausverkaufter Konzerthallen, verwüsteter Hotelzimmer, gerissenem Kautschuk und epochaler Bremsspuren.
Vergleichbar mit einer indischen Eisenbahnfahrt wird der Tourbus bis auf den letzten Millimeter vollgestopft, um „Lobgesänge aufs Tachinieren“ (Falter) unters Volk zu bringen und dem letzten potentiellen „Erfolgstypen“ die existentielle Basis unter den Füßen wegzuziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZWÜLD im Keller</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-02_zwueld/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-02_zwueld/</guid>
      <description> Eintritt Frei
 16:30-18:00 Beatbox-Workshop 20:00 Karaoke 21:00 Rap-Cypher </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eastern Boundary Quartet</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_echoes-from-carinthia/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_echoes-from-carinthia/</guid>
      <description>Ob man es glaubt oder nicht: Jazz aus Kärnten hat eine Tradition die bis in die 1970er Jahre zurückreicht (Wolfgang Puschnig, Uli Scherrer, Karlheinz Miklin.) Seit damals hat sich die Jazzszene natürlich weiterentwickelt, immer mehr junge Musiker kommen nach, produzieren Tonträger und stürmen den Musikmarkt. Viele Kärntner Jazzmusiker werden national und international für Tourneen, TV und Radioproduktionen, CD/DVD Einspielungen, Workshops, Auftragskompositionen etc. gebucht. Und das mit großem Erfolg. In Kärnten jedoch wird über diese Leistungen/Tätigkeiten kaum berichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asperitas</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_asperitas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_asperitas/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-** *Im Vorverkauf online auf ntry.at/asperitas sowie beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5. *Ermäßigungen für Pensionisten, **SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
RESERVIERUNGEN Hotline: 0699 150 881 77 Mail: office@kulturhofkeller.at Für Reservierungen gelten keine Vorverkaufspreise.
 ASPERITAS - ein Stück in 12 Liedern Wo das Wort verstummt spricht die Musik - wo die Musik schweigt atmet Stille.
Mit Mathias Krispin Bucher am Kontrabass, Harmonium und Gesang, Philipp Bernsteiner an den Tasten und Daniel Rico am Schlagzeug und Tasten bringen drei hochversierte Musiker eine Geschichte auf die Bühne die durch Lieder und Texte erzählt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venus Vibes</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_damensalon/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_damensalon/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-** *Im Vorverkauf online auf ntry.at/venusvibes2 sowie beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5. *Ermäßigungen für Pensionisten, **SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
  RESERVIERUNGEN Hotline: 0699 150 881 77 Mail: office@kulturhofkeller.at Für Reservierungen gelten keine Vorverkaufspreise.
 VENUS VIBES - Ein Damensalon-Konzertabend mit LYLIT (Solo) und VIOLETTA PARISINI (Solo) LYLIT INWARD OUTWARD entstand in einem kleinen, entlegenen Haus in der Toskana mit Wänden aus Stein und einem atemberaubenden Ausblick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars Williams presents: An Ayler Xmax</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_ayler-xmas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_ayler-xmas/</guid>
      <description>Schon seit vielen Jahren gibt es die vom Saxophonisten Mars Williams geleitete Albert Ayler Tribute Band „Witches &amp;amp; Devils“, hauptsächlich als Ausrede, um sich zu treffen und einmal jährlich in Chicago ein Feiertags-Konzert spielen zu können. Für diese legendären Konzerte mischt Williams alle möglichen Weihnachtslieder mit dem unvergesslichen Repertoire von Free-Jazz-Titan Albert Ayler, der Nummern, die sich aus Gospels und Spirituals entwickelten, eine brennende Intensität zu verleihen wusste. Auch wenn es komisch klingt, aber diese Performances sind kein Witz, und sie machen wirklich einen Wirbel, den man genießen muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eastern Boundary Quartet</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_eastern-boundary/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-12_eastern-boundary/</guid>
      <description>In einem Satz gesagt: Hier haben sich vier Musiker gefunden, zwei aus Ungarn, zwei aus den USA, die sich auch ohne große Worte jederzeit glänzend verstehen und sich zur Freude ihres Publikums mit dem Jazz – sozusagen dem Esperanto im Sprachdschungel der Musikrichtungen – höchst geistreich verständigen, ohne dabei die identitätsstiftenden Eigenheiten preiszugeben.
Achtung, jetzt wird es leicht pathetisch! Gleichzeitig aber klingt es doch sehr schön, was das Eastern Boundary Quartet in seiner Presseinfo als Gründungsmotivation anführt: Dass sich die beiden Ungarn Mihaly Borbély und Balázs Bágyi mit den beiden Amerikanern Michael Jefry Stevens und Joe Fonda zu einem kontinentalplattenübergreifenden Quartett zusammengeschlossen haben, sei „wie eine kulturelle Brücke zwischen den USA und Osteuropa“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rap Im Keller #3</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_rapimkeller/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_rapimkeller/</guid>
      <description>Der Kulturhofkeller startet mit einer neuen Reihe: Rap im Keller. Es geht um Rap, es geht um Musik. Es geht um so viel mehr. Es geht darum, Leute zusammen zu bringen. Es geht darum, die Improvisationskunst zu fördern. Oder einfach gesagt: um gute Flows und nice Freestyles.
Gehostet wird das Ganze von „doppelt sichtbar“ und „Freakygreenfish“.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B.Visible</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_bvisible/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_bvisible/</guid>
      <description>Mainfloor: B.Visible (Live)
 Peter Kalcic (Keys, Samples) Jürgen Schallauer (Bass) Benjamin Zalud (Drums)  Afterparty - Keller  alllone ( GreyNote / Duzz Down San) B.Visible b2b Friends  Infos B.Visible - Pleasant Clutter Unerwartetes fasziniert uns, lässt die Neugier stärker werden als das Bedürfnis nach Ordnung und Kontrolle. Der Zauber unvorhergesehener Begegnungen und ungeplanter Wendungen lässt uns für einen Augenblick die rationale Brille des Alltags abnehmen, und gewährt uns einen unvoreingenommenen Blick auf die Realität und uns selbst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiger Lillies</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies2/</guid>
      <description>The Tiger Lillies I „Devil’s Fairground“ Tour 2019 Dienstag, 12.11. I 20:00 Samstag, 16.11.I 20.00
ACHTUNG Das Konzert am Samstag ist bereits Ausverkauft. Gerne setzen wir Interessenten auf eine Warteliste. Einfach e-mail an office@kulturhofkeller.at.
LINKS Facebook: https://www.facebook.com/events/413840512592925/ Fotos:	https://www.dropbox.com/sh/8p60484ahe6hu26/AABm6kwe446RHjHiWEMi8YsPa?dl=0 Video: https://www.youtube.com/watch?v=IvwWbtO8QrQ
2019: „Devil’s Fairground“ Jubilee Album Band Anniversary: 30 Years of THE TIGER LILLIES A Special Appearance - An Intimate Evening So nah wie nirgendwo sonst &amp;hellip;
Nach unglaublichen und legendären 30 Jahren Bandgeschichte sind The Tiger Lillies in der Form ihres Lebens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Swell / Elisabeth Harnik</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_swell-harnik/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_swell-harnik/</guid>
      <description>Elisabeth Harnik zählt zweifellos zu den schillerndsten Persönlichkeiten einer jungen österreichischen Impro-Szene. Neben ihren Solo-Arbeiten sind vor allem auch zahlreiche Kooperationen mit österreichischen und internationalen MusikerInnen, wie etwa mit Joëlle Léandre, John Butcher, Gail Brand, Alison Blunt, Clementine Gasser, Gianni Mimmo, Jeff Parker, Michael Zerang, Dave Rempis, Fred Lonberg-Holm oder Ken Vandermark, Marksteine des umtriebigen Wirkens einer ungemein kreativen Musikerpersönlichkeit.
Steve Swell gilt als einer der weltweit besten Posaunisten des Jazz und der frei improvisierten Musik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiger Lillies</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies/</guid>
      <description>The Tiger Lillies I „Devil’s Fairground“ Tour 2019 Dienstag, 12.11. I 20:00 Samstag, 16.11.I 20.00
ACHTUNG Das Konzert am Samstag ist bereits Ausverkauft. Gerne setzen wir Interessenten auf eine Warteliste. Einfach e-mail an office@kulturhofkeller.at.
LINKS Facebook: https://www.facebook.com/events/413840512592925/ Fotos:	https://www.dropbox.com/sh/8p60484ahe6hu26/AABm6kwe446RHjHiWEMi8YsPa?dl=0 Video: https://www.youtube.com/watch?v=IvwWbtO8QrQ
2019: „Devil’s Fairground“ Jubilee Album Band Anniversary: 30 Years of THE TIGER LILLIES A Special Appearance - An Intimate Evening So nah wie nirgendwo sonst &amp;hellip;
Nach unglaublichen und legendären 30 Jahren Bandgeschichte sind The Tiger Lillies in der Form ihres Lebens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sona Fest 2019</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_sona/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_sona/</guid>
      <description> Irdorath Voidstalker Altar Of I In Somnia  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Man of Isle</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_man-of-isle/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_man-of-isle/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-** *Im Vorverkauf online auf ntry.at/manofisle sowie beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5. *Ermäßigungen für Pensionisten, **SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
Reservierungen:
Hotline: 0699 150 881 77 Mail: office@kulturhofkeller.at Für Reservierungen gelten keine Vorverkaufspreise.
 Wir freuen uns sehr, die österreichischen Band &amp;ldquo;Man of Isle&amp;rdquo; mit ihrem ersten Album hier bei uns zu haben. Planting Hearts ist eine profunde Geschichte, ehrlich und authentisch vom ersten bis zum letzten Ton des Albums.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FELIX KRAMER</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_felix-kramer/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_felix-kramer/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-**
*Im Vorverkauf online auf ntry.at/wahrnehmen sowie wochentags beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5.
**Ermäßigungen für SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
 LINKS Facebook: https://www.facebook.com/events/376885889692751/ Fotos:	https://www.dropbox.com/sh/x8yqgnnkdytsvnh/AACt2JBG2XZ4al9TYujjNqrAa?dl=0 Video:	https://www.youtube.com/watch?v=yPD6IrvwWyE
Der junge Wiener Felix Kramer legt mit seinem ersten Album &amp;ldquo;Wahrnehmungssache&amp;rdquo; ein wunderbar berührendes Werk voller präziser Beobachtungen und seltenem Glanz vor. Kramer schafft mit seiner sehr wesentlichen Musik einen atmosphärischen Zauber, der niemals übertrieben wird, sondern ganz selbstverständlich verströmt und Kopfhörermuscheln und Konzertsäle gleichermaßen füllt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gary Smulyan - Ralph Moore &#39;Encounter&#39; Quintet</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_encounter/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-10_encounter/</guid>
      <description>Gary Smulyan (USA) - baritone sax Ralph Moore (USA) - tenor sax Olivier Hutman (FRA) - piano Stephan Kurmann (CH) - bass Bernd Reiter (A) - drums  Gary Smulyan wird von Kritikern und Jazzfans gleichermaßen als der herausragende Baritonsaxophonist des aktuellen Jazz gesehen. Smulyans größter Einfluss ist Pepper Adams, dessen klassische Aufnahme &amp;ldquo;Encounter&amp;rdquo; mit Zoot Sims, Tommy Flanagan, Ron Carter und Elvin Jones die Basis für dieses Zusammentreffen von Smulyan mit dem Weltklassetenorsaxophonisten Ralph Moore bildet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rap Im Keller #2</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-09_rapimkeller/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2019/2019-09_rapimkeller/</guid>
      <description>Der Kulturhofkeller startet mit einer neuen Reihe: Rap im Keller. Es geht um Rap, es geht um Musik. Es geht um so viel mehr. Es geht darum, Leute zusammen zu bringen. Es geht darum, die Improvisationskunst zu fördern. Oder einfach gesagt: um gute Flows und nice Freestyles.
Gehostet wird das Ganze von „doppelt sichtbar“ und „Freakygreenfish“.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>