<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>konzert on kulturhof:Villach</title>
    <link>https://kulturhofvillach.at/tags/konzert/</link>
    <description>Recent content in konzert on kulturhof:Villach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-at</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/konzert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Matthias Schriefl / Johannes Bär Duo</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2021-06_1_schriefl-baer/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2021-06_1_schriefl-baer/</guid>
      <description>Wenn die Musiker Matthias Schriefl und Johannes Bär aufeinandertreffen, entsteht Musik von A bis Z, ohne Anfang, ohne Ende, ohne Grenzen – und aus ganzem Herzen gespielt. Das Duo spielt Trompete, Flügelhorn, Piccolotrompete, Alphorn, Horn, Bassflügelhorn, Posaune, Euphonium, Ophikleide, Tuba und gerade die Sachen, die eigentlich in der Musikwelt verboten sind, machen den beiden besonders viel Spaß: So wird ein Händel als Rock′n′Roll dargeboten, ein selbstgeschriebener Schlager voller Lust verformt oder ein Jodler zum Grooven gebracht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christoph Wundrak</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2021-05_1_wundrak/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 19:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2021-05_1_wundrak/</guid>
      <description>Christoph Wundrak (A) trumpet &amp;amp; euphonium Werner Puntigam (A) trombone &amp;amp; conch shell Emil Gross (A) drums Tanja Feichtmayr sax  BLASTICK heißt:
BLAS = instrumentale Lippenbekenntnisse
TICK = der Vogel, den Jazzmusiker haben (müssen)
BLA = vokale Artikulationen und/oder Anfälle
STICK = das Werkzeug des Drummers
Die Basis des Projekts bilden die zwei Experten der unkonventionellen Blasmusik mit dem versierten österreichischen Schlagzeuger/Perkussionisten Emil Gross, der sich in äusserst individueller Art und Weise in diesen mit großer Leidenschaft ertönenden Klangkörper integriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MANU DELAGO „ReCycling Tour 2021“</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2021-05_2_manudelago/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 20:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2021-05_2_manudelago/</guid>
      <description>EINTRITT: € 25.-* / € 10.-**
*Im Vorverkauf online auf ntry.at/recycling2021 sowie wochentags von 09 bis 12 Uhr im Kulturhof:Büro, Lederergasse 15. **Ermäßigungen für SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt und einkommensschwache Personen direkt am Veranstaltungsabend.
 Der Grammy-nominierte Perkussionist und Komponist Manu Delago kommt mit seinem unglaublich engagierten Projekt „ReCycling Tour 2021“ nach Wolfsberg, Klagenfurt und Villach. In den letzten Jahren bereiste Manu Delago über 50 Länder mit seiner eigenen Band sowie mit internationalen MusikerInnen wie Björk, Anoushka Shankar, Olafur Arnalds oder als Solist mit dem London Symphony Orchestra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MANU DELAGO „ReCycling Tour 2021“</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2021-05_1_manudelago/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 18:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2021-05_1_manudelago/</guid>
      <description>EINTRITT: € 25.-* / € 10.-**
*Im Vorverkauf online auf ntry.at/recycling2021 sowie wochentags von 09 bis 12 Uhr im Kulturhof:Büro, Lederergasse 15. **Ermäßigungen für SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt und einkommensschwache Personen direkt am Veranstaltungsabend.
 Der Grammy-nominierte Perkussionist und Komponist Manu Delago kommt mit seinem unglaublich engagierten Projekt „ReCycling Tour 2021“ nach Wolfsberg, Klagenfurt und Villach. In den letzten Jahren bereiste Manu Delago über 50 Länder mit seiner eigenen Band sowie mit internationalen MusikerInnen wie Björk, Anoushka Shankar, Olafur Arnalds oder als Solist mit dem London Symphony Orchestra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CULK &amp; Artificial Sons</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-12_culk-artificialsons/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-12_culk-artificialsons/</guid>
      <description>RESERVIERUNGEN sind aufgrund der begrenzten Anzahl an Plätzen ERFORDERLICH: Bitte via Mail an office@kulturhofkeller.at oder via SMS an 0699 15088177
  Preise: € 18.- (Abendkassa ohne Rerservierung) / € 15.-* / € 8.-** * Für bestätigte Reservierungen, PensionistInnen, SchülerInnen und StudentInnen **JugendLebtStadt
 CULK Die Wiener Formation CULK präsentiert ihr zweites Album „Zerstreuen über Euch“. Es ist eine Kampfansage an tieferverwurzelte patriarchale Strukturen. Die Gruppe rund um Sängerin &amp;amp; Multiinstrumentalistin Sophie Löw hat im letzten Jahr mit ihrem selbstbetiteltes Debütalbum einen „Suchtsound“ (spiegel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lukas Lauermann</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-12_lauermann/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-12_lauermann/</guid>
      <description>RESERVIERUNGEN sind aufgrund der begrenzten Anzahl an Plätzen ERFORDERLICH: Bitte via Mail an office@kulturhofkeller.at oder via SMS an 0699 15088177
  Preise: € 18.- (Abendkassa ohne Rerservierung) / € 15.-* / € 8.-** * Für bestätigte Reservierungen, PensionistInnen, SchülerInnen und StudentInnen **JugendLebtStadt
 Das zweite Soloalbum des Cellisten und Komponisten Lukas Lauermann, viel gefragter Gast überall dort in der zeitgenössischen Musik, wo es experimentell zugeht und sich trotzdem niemand die Ohren zuhalten muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABGESAGT: The Base / Hansi &amp; the Gretels</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-11_base-hansiandgretels/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-11_base-hansiandgretels/</guid>
      <description>RESERVIERUNGEN sind aufgrund der begrenzten Anzahl an Plätzen ERFORDERLICH: Bitte via Mail an office@kulturhofkeller.at oder via SMS an 0699 15088177
  Preise: € 18.- (Abendkassa ohne Rerservierung) / € 15.-* / € 8.-** * Für bestätigte Reservierungen, PensionistInnen, SchülerInnen und StudentInnen **JugendLebtStadt
 The Base Diese Band ist seit Jahren fixer Bestandteil der Österreichischen Musikszene &amp;hellip; und sie waren noch nie bei uns?! Das muss sich ändern. Freut euch darauf, dass The Base ihr Album &amp;ldquo;Tribal instincts&amp;rdquo; (ihr mittlerweile 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABGESAGT: gebenedeit</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-11_gebenedeit/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-11_gebenedeit/</guid>
      <description>RESERVIERUNGEN sind aufgrund der begrenzten Anzahl an Plätzen ERFORDERLICH: Bitte via Mail an office@kulturhofkeller.at oder via SMS an 0699 15088177
  Preise: € 18.- (Abendkassa ohne Rerservierung) / € 15.-* / € 8.-** * Für bestätigte Reservierungen, PensionistInnen, SchülerInnen und StudentInnen **JugendLebtStadt
 gebenedeit ist die Ende 2017 gegründete literarisch-liturgische Band von Lydia Haider, Josua Oberlerchner und Johannes Oberhuber. Schriftstellerin Haider hat bereits (unterschiedlichste) performative Lesungen gemeinsam mit Oberhuber im Zeitraum 2015 - 2018 an zahlreichen Orten zur Aufführung gebracht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s your nationality? / I&#39;m a drunkard</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-10_whats-your-nationality.de./</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-10_whats-your-nationality.de./</guid>
      <description>Bitte kaufen Sie die Tickets nach Möglichkeit online: http://ntry.at/nationality 
Sollte ein Online-Ticketkauf nicht möglich sein, ist eine RESERVIERUNG aufgrund der begrenzten Anzahl an Plätzen dringend erforlderlich: Via Mail an office@kulturhofkeller.at oder via SMS an 0699 15088177
Preise: € 18.- / € 15.-* / € 8.-**
* Im Vorverkauf online auf http://ntry.at/nationality *Ermäßigungen für Pensionisten, SchülerInnen und StudentInnen **JugendLebtStadt
 Die ultimative literarisch-musikalisch-diskursiv-satirische Revue für Nationshasser, Heimatbesudler und Volksschädlinge. Ein kritischer Lehrkurs zu den Fragen: Was ist Nation?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRUMMI – Icelandic Austrian Music</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-10_krummi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-10_krummi/</guid>
      <description>Bitte kaufen Sie die Tickets nach Möglichkeit online: https://ntry.at/krummiicland 
Sollte ein Online-Ticketkauf nicht möglich sein, ist eine RESERVIERUNG aufgrund der begrenzten Anzahl an Plätzen dringend erforlderlich: Via Mail an office@kulturhofkeller.at oder via SMS an 0699 15088177
Preise: € 18.- / € 15.-* / € 8.-**
* Im Vorverkauf online auf https://ntry.at/krummiicland *Ermäßigungen für Pensionisten, SchülerInnen und StudentInnen **JugendLebtStadt
 KRUMMI – Icelandic Austrian Music: steht für stilistische Vielfalt und klangsinnliche Spontanität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofestival: Paul Ruben</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-08-13_cofestival_paulruben/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-08-13_cofestival_paulruben/</guid>
      <description>Der junge Pianist Paul Ruben zaubert nicht nur „unplugged“ am Klavier sondern auch mit Hilfe der Steckdose. Strom verwandelt sich durch seine Hände in feinste Seide. Mit zwei Synthesizern und einer Drummachine werden die Stromwellen in den tanzbaren Bereich gedreht.
“Sphärische Klänge, fette Synthesizer-Bässe, melancholische Melodien, reduzierte Beats und eine intime Stimme, die uns in eine ganz eigene Welt entführt.” – Andreas Gstettner-Brugger, Radio FM4 / Wien, 01.12.2019
Eintritt: Solidaritätsbeitrag - pay as you wish</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofestival: Violetta Parisini &amp; Emily Stewart</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-08-08_cofestival_parisini-stewart/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-08-08_cofestival_parisini-stewart/</guid>
      <description>Zusammen präsentieren Emily Stewart und Violetta Parisini einen Abend mit einer destillierten Mischung ihrer beiden Welten: ein intimer Abend zwischen Melancholie, Verletzlichkeit, Liebe, und alles dazwischen.
Violetta Parisini: Stimme, Klavier Emily Stewart: Stimme, Geige
Eintritt: Solidaritätsbeitrag - pay as you wish
*Bei sämtlichen Veranstaltungen wird auf die Einhaltung der jeweils geltenden Verordnungen geachtet – ohne den Kulturgenuss einzuschränken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofestival: Rap im Hof</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-07-25_cofestival_rap-im-hof/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-07-25_cofestival_rap-im-hof/</guid>
      <description>OPEN MIC. OPEN MIND. Rap im Keller war das nette regelmäßige Klassentreffen des Sprechgesangs im Kulturhofkeller, schon viel zu lange gab es kein Zusammenkommen mehr, aber JETZT: Es geht um Rap, es geht um Musik. Es geht um so viel mehr. Es geht darum, Leute zusammen zu bringen. Es geht darum, die Improvisationskunst zu fördern. Oder einfach gesagt: um gute Flows und nice Freestyles.
Gehostet wird das Ganze von „doppelt sichtbar“ und „Freakygreenfish“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofestival: David Stockenreitner / Fisch &amp; Fischer</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-07-23_cofestival_stockenreitner-fisch-fischer/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-07-23_cofestival_stockenreitner-fisch-fischer/</guid>
      <description>STOCKENREITNER 2 Monate zu früh zur Welt gekommen und daher noch nicht ganz „al dente“, zog sich der Comedian David Stockenreitner für einige Zeit in den Brutkasten zurück. Mit trockenem Charme, Zynismus und völlig ohne Agilität erzählt er unter anderem vom erbitterten Konkurrenzkampf zwischen Invaliden. Außerdem erläutert er den artgerechten Umgang mit österreichischen Beamten und erklärt, warum Flixbus-Toiletten wichtig sind für das Überleben der Menschheit.
FISCH&amp;amp;FISCHER Anschließend spielen Fisch &amp;amp; Fischer ihr Konzert mit einer Mischung zwischen Rap, Sing, Song &amp;amp; Writer Das Duo Fisch und Fischer tritt seit Sommer 2019 auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofestival: Pippa live</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-07-18_cofestival_pippa/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/co-festival/2020-07-18_cofestival_pippa/</guid>
      <description>Das erste Album war schon super, ihr zweites Album &amp;ldquo;Idiotenparadies&amp;rdquo; ist jedoch sensationell. Kluge Texte, umwerfend gute musikalische Arrangements und eine große Aura. Mit ihren Songs ist PIPPA beim COFESTIVAL zu Gast – inkl der fantastischen Single “Egal”.
Nun hat PIPPA ihr Thema, ihre Geschichte gefunden: Die Feier des Unperfekten, die Schönheit des Einfachen. Wäre sie ein Mann, man hätte sie vermutlich schon früher als schlampiges Genie erkannt. Die gelernte Schauspielerin konzentriert sich nunmehr voll auf ihre Musik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kreiml &amp; Samurai</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-02_kreiml-samurai/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-02_kreiml-samurai/</guid>
      <description>Tickets: www.honigdachs.at
 KREIML &amp;amp; SAMURAI – „Zruck in die Zua-kunft“ Tour 2020
„Jetzt wird wieder in die Becher geschifft!“
Nach einem Jahr voll ausverkaufter Konzerthallen, verwüsteter Hotelzimmer, gerissenem Kautschuk und epochaler Bremsspuren freuen sich die beiden Wiener Ausnahmesportler KREIML &amp;amp; SAMURAI auf ein Jahr voll ausverkaufter Konzerthallen, verwüsteter Hotelzimmer, gerissenem Kautschuk und epochaler Bremsspuren.
Vergleichbar mit einer indischen Eisenbahnfahrt wird der Tourbus bis auf den letzten Millimeter vollgestopft, um „Lobgesänge aufs Tachinieren“ (Falter) unters Volk zu bringen und dem letzten potentiellen „Erfolgstypen“ die existentielle Basis unter den Füßen wegzuziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZWÜLD im Keller</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-02_zwueld/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2020/2020-02_zwueld/</guid>
      <description> Eintritt Frei
 16:30-18:00 Beatbox-Workshop 20:00 Karaoke 21:00 Rap-Cypher </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eastern Boundary Quartet</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_echoes-from-carinthia/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_echoes-from-carinthia/</guid>
      <description>Ob man es glaubt oder nicht: Jazz aus Kärnten hat eine Tradition die bis in die 1970er Jahre zurückreicht (Wolfgang Puschnig, Uli Scherrer, Karlheinz Miklin.) Seit damals hat sich die Jazzszene natürlich weiterentwickelt, immer mehr junge Musiker kommen nach, produzieren Tonträger und stürmen den Musikmarkt. Viele Kärntner Jazzmusiker werden national und international für Tourneen, TV und Radioproduktionen, CD/DVD Einspielungen, Workshops, Auftragskompositionen etc. gebucht. Und das mit großem Erfolg. In Kärnten jedoch wird über diese Leistungen/Tätigkeiten kaum berichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asperitas</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_asperitas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_asperitas/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-** *Im Vorverkauf online auf ntry.at/asperitas sowie beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5. *Ermäßigungen für Pensionisten, **SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
RESERVIERUNGEN Hotline: 0699 150 881 77 Mail: office@kulturhofkeller.at Für Reservierungen gelten keine Vorverkaufspreise.
 ASPERITAS - ein Stück in 12 Liedern Wo das Wort verstummt spricht die Musik - wo die Musik schweigt atmet Stille.
Mit Mathias Krispin Bucher am Kontrabass, Harmonium und Gesang, Philipp Bernsteiner an den Tasten und Daniel Rico am Schlagzeug und Tasten bringen drei hochversierte Musiker eine Geschichte auf die Bühne die durch Lieder und Texte erzählt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venus Vibes</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_damensalon/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_damensalon/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-** *Im Vorverkauf online auf ntry.at/venusvibes2 sowie beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5. *Ermäßigungen für Pensionisten, **SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
  RESERVIERUNGEN Hotline: 0699 150 881 77 Mail: office@kulturhofkeller.at Für Reservierungen gelten keine Vorverkaufspreise.
 VENUS VIBES - Ein Damensalon-Konzertabend mit LYLIT (Solo) und VIOLETTA PARISINI (Solo) LYLIT INWARD OUTWARD entstand in einem kleinen, entlegenen Haus in der Toskana mit Wänden aus Stein und einem atemberaubenden Ausblick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars Williams presents: An Ayler Xmax</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_ayler-xmas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_ayler-xmas/</guid>
      <description>Schon seit vielen Jahren gibt es die vom Saxophonisten Mars Williams geleitete Albert Ayler Tribute Band „Witches &amp;amp; Devils“, hauptsächlich als Ausrede, um sich zu treffen und einmal jährlich in Chicago ein Feiertags-Konzert spielen zu können. Für diese legendären Konzerte mischt Williams alle möglichen Weihnachtslieder mit dem unvergesslichen Repertoire von Free-Jazz-Titan Albert Ayler, der Nummern, die sich aus Gospels und Spirituals entwickelten, eine brennende Intensität zu verleihen wusste. Auch wenn es komisch klingt, aber diese Performances sind kein Witz, und sie machen wirklich einen Wirbel, den man genießen muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Eastern Boundary Quartet</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_eastern-boundary/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-12_eastern-boundary/</guid>
      <description>In einem Satz gesagt: Hier haben sich vier Musiker gefunden, zwei aus Ungarn, zwei aus den USA, die sich auch ohne große Worte jederzeit glänzend verstehen und sich zur Freude ihres Publikums mit dem Jazz – sozusagen dem Esperanto im Sprachdschungel der Musikrichtungen – höchst geistreich verständigen, ohne dabei die identitätsstiftenden Eigenheiten preiszugeben.
Achtung, jetzt wird es leicht pathetisch! Gleichzeitig aber klingt es doch sehr schön, was das Eastern Boundary Quartet in seiner Presseinfo als Gründungsmotivation anführt: Dass sich die beiden Ungarn Mihaly Borbély und Balázs Bágyi mit den beiden Amerikanern Michael Jefry Stevens und Joe Fonda zu einem kontinentalplattenübergreifenden Quartett zusammengeschlossen haben, sei „wie eine kulturelle Brücke zwischen den USA und Osteuropa“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rap Im Keller #3</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_rapimkeller/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_rapimkeller/</guid>
      <description>Der Kulturhofkeller startet mit einer neuen Reihe: Rap im Keller. Es geht um Rap, es geht um Musik. Es geht um so viel mehr. Es geht darum, Leute zusammen zu bringen. Es geht darum, die Improvisationskunst zu fördern. Oder einfach gesagt: um gute Flows und nice Freestyles.
Gehostet wird das Ganze von „doppelt sichtbar“ und „Freakygreenfish“.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B.Visible</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_bvisible/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_bvisible/</guid>
      <description>Mainfloor: B.Visible (Live)
 Peter Kalcic (Keys, Samples) Jürgen Schallauer (Bass) Benjamin Zalud (Drums)  Afterparty - Keller  alllone ( GreyNote / Duzz Down San) B.Visible b2b Friends  Infos B.Visible - Pleasant Clutter Unerwartetes fasziniert uns, lässt die Neugier stärker werden als das Bedürfnis nach Ordnung und Kontrolle. Der Zauber unvorhergesehener Begegnungen und ungeplanter Wendungen lässt uns für einen Augenblick die rationale Brille des Alltags abnehmen, und gewährt uns einen unvoreingenommenen Blick auf die Realität und uns selbst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiger Lillies</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies2/</guid>
      <description>The Tiger Lillies I „Devil’s Fairground“ Tour 2019 Dienstag, 12.11. I 20:00 Samstag, 16.11.I 20.00
ACHTUNG Das Konzert am Samstag ist bereits Ausverkauft. Gerne setzen wir Interessenten auf eine Warteliste. Einfach e-mail an office@kulturhofkeller.at.
LINKS Facebook: https://www.facebook.com/events/413840512592925/ Fotos:	https://www.dropbox.com/sh/8p60484ahe6hu26/AABm6kwe446RHjHiWEMi8YsPa?dl=0 Video: https://www.youtube.com/watch?v=IvwWbtO8QrQ
2019: „Devil’s Fairground“ Jubilee Album Band Anniversary: 30 Years of THE TIGER LILLIES A Special Appearance - An Intimate Evening So nah wie nirgendwo sonst &amp;hellip;
Nach unglaublichen und legendären 30 Jahren Bandgeschichte sind The Tiger Lillies in der Form ihres Lebens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Swell / Elisabeth Harnik</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_swell-harnik/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_swell-harnik/</guid>
      <description>Elisabeth Harnik zählt zweifellos zu den schillerndsten Persönlichkeiten einer jungen österreichischen Impro-Szene. Neben ihren Solo-Arbeiten sind vor allem auch zahlreiche Kooperationen mit österreichischen und internationalen MusikerInnen, wie etwa mit Joëlle Léandre, John Butcher, Gail Brand, Alison Blunt, Clementine Gasser, Gianni Mimmo, Jeff Parker, Michael Zerang, Dave Rempis, Fred Lonberg-Holm oder Ken Vandermark, Marksteine des umtriebigen Wirkens einer ungemein kreativen Musikerpersönlichkeit.
Steve Swell gilt als einer der weltweit besten Posaunisten des Jazz und der frei improvisierten Musik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiger Lillies</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-11_tiger-lillies/</guid>
      <description>The Tiger Lillies I „Devil’s Fairground“ Tour 2019 Dienstag, 12.11. I 20:00 Samstag, 16.11.I 20.00
ACHTUNG Das Konzert am Samstag ist bereits Ausverkauft. Gerne setzen wir Interessenten auf eine Warteliste. Einfach e-mail an office@kulturhofkeller.at.
LINKS Facebook: https://www.facebook.com/events/413840512592925/ Fotos:	https://www.dropbox.com/sh/8p60484ahe6hu26/AABm6kwe446RHjHiWEMi8YsPa?dl=0 Video: https://www.youtube.com/watch?v=IvwWbtO8QrQ
2019: „Devil’s Fairground“ Jubilee Album Band Anniversary: 30 Years of THE TIGER LILLIES A Special Appearance - An Intimate Evening So nah wie nirgendwo sonst &amp;hellip;
Nach unglaublichen und legendären 30 Jahren Bandgeschichte sind The Tiger Lillies in der Form ihres Lebens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sona Fest 2019</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_sona/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_sona/</guid>
      <description> Irdorath Voidstalker Altar Of I In Somnia  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Man of Isle</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_man-of-isle/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_man-of-isle/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-** *Im Vorverkauf online auf ntry.at/manofisle sowie beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5. *Ermäßigungen für Pensionisten, **SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
Reservierungen:
Hotline: 0699 150 881 77 Mail: office@kulturhofkeller.at Für Reservierungen gelten keine Vorverkaufspreise.
 Wir freuen uns sehr, die österreichischen Band &amp;ldquo;Man of Isle&amp;rdquo; mit ihrem ersten Album hier bei uns zu haben. Planting Hearts ist eine profunde Geschichte, ehrlich und authentisch vom ersten bis zum letzten Ton des Albums.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FELIX KRAMER</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_felix-kramer/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_felix-kramer/</guid>
      <description>Eintritt: € 15.- / € 12.-* / € 8.-**
*Im Vorverkauf online auf ntry.at/wahrnehmen sowie wochentags beim Stadtmarketing Villach, Hans-Gasser-Platz 5.
**Ermäßigungen für SchülerInnen und StudentInnen, JugendLebtStadt
 LINKS Facebook: https://www.facebook.com/events/376885889692751/ Fotos:	https://www.dropbox.com/sh/x8yqgnnkdytsvnh/AACt2JBG2XZ4al9TYujjNqrAa?dl=0 Video:	https://www.youtube.com/watch?v=yPD6IrvwWyE
Der junge Wiener Felix Kramer legt mit seinem ersten Album &amp;ldquo;Wahrnehmungssache&amp;rdquo; ein wunderbar berührendes Werk voller präziser Beobachtungen und seltenem Glanz vor. Kramer schafft mit seiner sehr wesentlichen Musik einen atmosphärischen Zauber, der niemals übertrieben wird, sondern ganz selbstverständlich verströmt und Kopfhörermuscheln und Konzertsäle gleichermaßen füllt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gary Smulyan - Ralph Moore &#39;Encounter&#39; Quintet</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_encounter/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-10_encounter/</guid>
      <description>Gary Smulyan (USA) - baritone sax Ralph Moore (USA) - tenor sax Olivier Hutman (FRA) - piano Stephan Kurmann (CH) - bass Bernd Reiter (A) - drums  Gary Smulyan wird von Kritikern und Jazzfans gleichermaßen als der herausragende Baritonsaxophonist des aktuellen Jazz gesehen. Smulyans größter Einfluss ist Pepper Adams, dessen klassische Aufnahme &amp;ldquo;Encounter&amp;rdquo; mit Zoot Sims, Tommy Flanagan, Ron Carter und Elvin Jones die Basis für dieses Zusammentreffen von Smulyan mit dem Weltklassetenorsaxophonisten Ralph Moore bildet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rap Im Keller #2</title>
      <link>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-09_rapimkeller/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kulturhofvillach.at/events/2019/2019-09_rapimkeller/</guid>
      <description>Der Kulturhofkeller startet mit einer neuen Reihe: Rap im Keller. Es geht um Rap, es geht um Musik. Es geht um so viel mehr. Es geht darum, Leute zusammen zu bringen. Es geht darum, die Improvisationskunst zu fördern. Oder einfach gesagt: um gute Flows und nice Freestyles.
Gehostet wird das Ganze von „doppelt sichtbar“ und „Freakygreenfish“.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>