<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>concert on kulturhof:keller</title>
    <link>http://www.kulturhofkeller.at/tags/concert/</link>
    <description>Recent content in concert on kulturhof:keller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-at</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.kulturhofkeller.at/tags/concert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Josh &amp; Band</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-03_josh/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-03_josh/</guid>
      <description>Nach dem österr. Sommerhit der Superlative „Cordula Grün“, der auch in Deutschland große Erfolge gefeiert hat, und einen „Amadeus Austrian Music Award 2019“ für den Song des Jahres, erschien Ende April das erste Album von Josh. Knapp vor dem Album-Release durften sich die Fans über die neue Single „Vielleicht“ freuen. Wie schon „Cordula Grün“ besticht der Song durch einen eingängigen Refrain und die Freude am Spiel mit Sprache und Wörtern. Auch das dazugehörige Video sorgte wieder für Furore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Rom Interzone</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-01_interzone/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-01_interzone/</guid>
      <description>Das Trio um den atemberaubenden virtuosen Trompeter Mario Rom ist schon jetzt eine der erfolgreichsten Jazzbands, die das Land in den letzten Jahrzehnten hervorgebracht hat. Mittlerweile waren Mario Rom und die Seinen mit ihrer so unbekümmerten wie ungestümen Musik schon auf der halben Welt zu Gast.
Wer nach einer Beschreibung für Mario Rom Interzone sucht, stößt unweigerlich auf Superlative. So schreibt der Kritiker des Rochester Jazz Festivals in New York von „einem der unterhaltsamsten und spannendsten Acts des diesjährigen Festivals“.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>