<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>concert on kulturhof:keller</title>
    <link>http://www.kulturhofkeller.at/tags/concert/</link>
    <description>Recent content in concert on kulturhof:keller</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-at</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.kulturhofkeller.at/tags/concert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sigrid Horn Trio</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-04_sigridhorn/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-04_sigridhorn/</guid>
      <description>I bleib do: Sigrid Horn ist musikalisch und textlich angekommen. Die Gewinnerin des Protestsongcontests 2019 schlägt nach &amp;ldquo;sog i bin weg&amp;rdquo; (2018) ein neues Kapitel auf, versöhnt sich ein Stück mehr mit der Welt, bleibt aber anklagend. Sie wühlt in der eigenen Familiengeschichte, setzt diese in einen zeitgeschichtlichen Kontext; sie seziert ihr seelisches Innenleben und berührt einen dabei an Stellen, von denen man noch nicht gewusst hat, dass es sie gibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spinning Wheel / Irish Night</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-04_honkytonk/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-04_honkytonk/</guid>
      <description>Sturmumtoste irische Küsten, lichtdurchflutete bretonische Wälder,schottische High-lands und die Weiten von Mittelerde. Das Trio spinnt aus keltisch-irischer Tradition und fantastischen Einflüssen ein Netz voller Mystik und großer Gefühle.
TICKETS: Einmal zahlen, Bändchen aufs Handgelenk und überall dabei sein. Der Eintrittspreis beträgt EUR 12,- im VVK und EUR 15,- an der AbendkasseEinmal zahlen, Bändchen aufs Handgelenk und überall dabei sein. Der Eintrittspreis beträgt EUR 12,- im VVK und EUR 15,- an der Abendkasse an der Abendkasse gegen Eintrittsbändchen eingetauscht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Josh &amp; Band</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-03_josh/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-03_josh/</guid>
      <description>Nach dem österr. Sommerhit der Superlative „Cordula Grün“, der auch in Deutschland große Erfolge gefeiert hat, und einen „Amadeus Austrian Music Award 2019“ für den Song des Jahres, erschien Ende April das erste Album von Josh. Knapp vor dem Album-Release durften sich die Fans über die neue Single „Vielleicht“ freuen. Wie schon „Cordula Grün“ besticht der Song durch einen eingängigen Refrain und die Freude am Spiel mit Sprache und Wörtern. Auch das dazugehörige Video sorgte wieder für Furore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alicia Edelweiss</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-03_aliciaedelweiss/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-03_aliciaedelweiss/</guid>
      <description>Alicia Edelweiss begann mit 19 Jahren, die Welt als Straßenmusikerin mit ihrem Akkordeon zu bereisen und entwickelte dort ihren einzigartigen “Circus Freak Folk”. Die halbe Waliserin hat ihre englischsprachigen Lieder auf ihrem Debut-Studio-Album gemeinsam mit Lukas Lauermann am Cello und Matthias Frey an der Geige aufgenommen. Mit Letzterem ist sie auch bei der “Ansa Panier” von Voodoo Jürgens auf Tour.
Das neue, zweite Album – nach dem 2016er Debüt „Mother, How Could You“ und der 2012 erschienen Ep „ I should have been overproduced “ – der in Wien lebenden und arbeitenden Alicia Edelweiss ist eine durch und durch erstaunliche Angelegenheit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Rom Interzone</title>
      <link>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-01_interzone/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.kulturhofkeller.at/events/2020-01_interzone/</guid>
      <description>Das Trio um den atemberaubenden virtuosen Trompeter Mario Rom ist schon jetzt eine der erfolgreichsten Jazzbands, die das Land in den letzten Jahrzehnten hervorgebracht hat. Mittlerweile waren Mario Rom und die Seinen mit ihrer so unbekümmerten wie ungestümen Musik schon auf der halben Welt zu Gast.
Wer nach einer Beschreibung für Mario Rom Interzone sucht, stößt unweigerlich auf Superlative. So schreibt der Kritiker des Rochester Jazz Festivals in New York von „einem der unterhaltsamsten und spannendsten Acts des diesjährigen Festivals“.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>