<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>workshop on Kulturhof:Villach</title><link>https://kulturhofvillach.at/tags/workshop/</link><description>Recent content in workshop on Kulturhof:Villach</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-at</language><lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 13:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kulturhofvillach.at/tags/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spectrum Festival</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-07-04_spectrum1/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2025/2025-07-04_spectrum1/</guid><description>FREIER EINTRITT
spectrum festival
Ort: Kulturhof:villach
Juli, 13:00 Uhr ANTI/RASSISMUS | Workshop mit Ndona-Adjanie Kamucote
© Bjoern
ANTI/RASSISMUS | Workshop mit Ndona-Adjanie Kamucote Schwerpunkte: Rassismuskritikischer Blick Intersektionalität Vielfalt und Wertvorstellung Critical Whiteness White Privilege Unconscious Bias
Ndona-Adjanie Kamucote ist Sozialarbeiterin und -pädagogin, diplomierte Mentaltrainerin, Antidiskriminierungs-Trainerin, Autorin sowie diplomierte Sprachförderpädagogin in Ausbildung. Seit vielen Jahren beschäftigt sie sich mit Theorien zu den Themen Rassismus (Critical Whiteness, White Fragility), Feminismus, Intersektionalität, mentale Gesundheit u.</description></item><item><title>Demokratie, was geht? - On Tour</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-10-28_dwg/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-10-28_dwg/</guid><description>Deine Meinung. Deine Stimme. Dein Projekt.
Workshops: 12:00 - 17:00 Uhr
Abschluss-Performance: 19:30 Uhr
Eintritt frei
Anmeldung per Mail an info@demokratiewasgeht.net
Demokratie, was geht? “Demokratie, was geht?” - diese Frage hat sich der Wiener Kulturverein Gleisdreieck gemeinsam mit über 100 jungen Menschen zwischen 14 und 25 Jahren gestellt. Ein halbes Jahr lang brachten Teilnehmende in elf verschiedenen Kreativworkshops von Film und Schauspiel über Rap und Gesang, Beatbox, Fashion oder Street Art bis hin zu Fotografie und Bildhauerei zum Ausdruck, welche Realitäten sie bewegen.</description></item><item><title>Calcotada</title><link>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-03-26_semjeito_calcotada/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://kulturhofvillach.at/events/2023/2023-03-26_semjeito_calcotada/</guid><description>CALCOTADA Verkostung von Calcots (Frühlingszwiebeln)
Lasst euch von einer besonderen Tradition des katalanischen Teil Spaniens verführen. Zum Frühlingsanfang werden typischerweise Calcots, eine besondere Art Frühlingszwiebeln, gegrillt und gemeinsam gegessen. Diese werden extra aus Katalonien bestellt. Wer unbedingt seine Portion sichern möchte auf jedenfall vorab, bis spätestens 07.03., reservieren. Ansonsten gerne auch spontan vorbei schauen und den Nachmittag mit uns genießen. Start 12 Uhr
Start: Sonntag, 26.3.2023, 12 Uhr
Lederergasse 17, 9500 Villach</description></item></channel></rss>